%##############################################################################
\chapter*{Przedmowa}
\label{chap:przedmowa}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Przedmowa}
\addtocounter{chapter}{0}
\sectionmark{Przedmowa} % changes the head for the current page

Wydawać by się mogło, że stworzenie długiego i złożonego dokumentu tekstowego jakim jest praca dyplomowa musi być niezwykle trudne. Dokument bogaty w różnego rodzaju elementy wzbogacające jego zasadniczą treść tj. rysunki, tabele, wzory matematyczne, kody źródłowe, cytowania czy przypisy i odwołania, są nieodzownie utożsamiane z bardzo ciężkim i mozolnym procesem.

Moment ten budzi swoisty dreszczyk emocji wśród studenckiej braci, kiedy to każdy staje przed próbą napisania własnej pracy dyplomowej. Dodatkowo nieustanna presja czasu, zbliżające się egzaminy oraz swoisty minimalizm wynikający z natłoku obowiązków, mogą stać się naczelną dewizą dyplomanty --- a być tak nie powinno.

Stając samemu już po raz drugi twarzą w twarz z tym problemem, postanowiłem zebrać, a~także przeanalizować wszystkie swoje dotychczasowe dokonania, związane z nim doświadczenia i~połączyć je w jedną, spójną całość --- powstanie niniejszej publikacji.

%##############################################################################
Na przestrzeni kilku ostatnich lat moich obserwacji wśród społeczności akademickiej, w~tym rozmów ze studentami oraz wykładowcami, zauważyłem pewien mocno odciskający swoją obecność nawyk pogarszania się jakości tworzonych dokumentów, z szczególnym uwypukleniem prac dyplomowych.

Problem ten zainspirował mnie do ukonstytuowania niniejszej publikacji w której to przedstawię wygodną w użyciu i personalizacji klasę dokumentu o nazwie \textit{uekthesis}, a~także postaram się omówić proces tworzenia obszernych dokumentów tekstowych z wykorzystaniem niniejszej klasy dla systemu składu tekstu \LaTeX{} (pis. LaTeX), w także zawarciu swoistego ukłonu w kierunku systemów kontroli wersji. 


%##############################################################################
Publikacja porusza proces rzetelnego składu tekstu pracy dyplomowej w \LaTeX{}u, z~uwzględnieniem dedykowanej do tego typu zadań klasy dokumentów \mbox{uekthesis}. Zawiera także liczną grupę zagadnień, przemyśleń, spostrzeżeń, uwag oraz często popełnianych błędów, z którymi można spotkać się podczas kreacji przede wszystkim dłuższych form pisemnych z szczególnym zorientowaniem na prace naukowe.


Cechą wspólną wszystkich dokumentów sygnowanych tytułem naukowym jest ukazanie dojrzałej osobowości oraz ponadprzeciętnej wiedzy autora w omawianym zagadnieniu. Natomiast \LaTeX{} jest w~tym procesie narzędziem, które wzbogaci dodatkowo wyżej wspomniany zestaw cech o~profesjonale wykończenie stanowiące swoistą wizytówkę twórcy.

\begin{description}
\item [Rozdział~\ref{chap:wstepu_slow_kilka}. \nameref{chap:wstepu_slow_kilka}]
Opisuje fundamentalne szczegóły dotyczące doboru informacji zanim jeszcze przystąpi się do bezpośredniego pisania pracy. Stanowi też rodzaj przygotowania podłoża teoretycznego oraz uświadomienie z~jakimi wyzwaniami przyjdzie się zmierzyć podczas pisania wraz z~systemem \LaTeX{}.

\item [Rozdział~\ref{chap:instalacja_i_konfiguracja_oprogramowania}. \nameref{chap:instalacja_i_konfiguracja_oprogramowania}]
To część w której opisano oraz wyjaśniono techniczne aspekty przygotowania własnego środowiska do wygodnej i~bezproblemowej pracy z systemem \LaTeX{}. Poświęcono także pewne momenty na dokładniejsze omówienie używanego oprogramowania.

\item [Rozdział~\ref{chap:pierwszy_dokument}. \nameref{chap:pierwszy_dokument}]
W omawianym fragmencie przedstawiono zasadnicze informacje o strukturze budowania obszernych dokumentów w \LaTeX{}u. Uwzględniono również wiedzę na temat dobrych praktyk jakie stosować podczas pisania długich tekstów, aby ułatwić sobie późniejszą pracę z tworzonym tekstem.

\item [Rozdział~\ref{chap:egzemplifikacja-obiektow-latexa}. \nameref{chap:egzemplifikacja-obiektow-latexa}]
To zbiór rozmaitych przykładów, omawiających podstawy tworzenia oraz sposób ich uzyskania (m.in.: wzory matematyczne, struktury list, rysunki, tabele, czy wykresy) podzielonych odpowiednio na sekcje tematyczne.

\item [Rozdział~\ref{chap:weryfikacja_dokumentu}. \nameref{chap:weryfikacja_dokumentu}]
Rozdział ten jest zwieńczeniem całej pracy autora włożonej w proces tworzenia dokumentu. Omawia i zwraca uwagę na końcowe poprawki jakie zwykle wykonuje się przy ostatecznych szlifach dokumentu.

\item [\nameref{chap:podsumowanie}]
Końcowe strofy zwieńczające wszystkie aspekty poruszane w pracy.
\end{description}
